警方否認抄襲《鬼滅之刃》

香港警察在其Facebook專頁發帖文，以提子漫畫公仔造型，宣傳市民要提防騙子，被網民指公仔造型似日本流行動漫《鬼滅之刃》主角，捲進涉嫌侵權風波。事件已在日本廣傳，路透社今天（17日）報道稱，內閣官房長官加藤勝信表示，該帖文中的角色與《鬼滅之刃》的主角相似，為保護日本製造的動畫的權利很重要，將採取適當措施。

警方表示，人員環繞防騙吉祥物「提子」而構思及繪畫，並不涉及對任何著作進行複製、安排複製或發放任何其複製品，旨在向公眾傳遞簡單易明的防騙信息，其目的及性質均符合公眾利益，會繼續推廣防騙吉祥物「提子」，期望以輕鬆手法將「提防騙子

警方：《版權條例》豁免教育用

警方回應指，《版權條例》賦予版權擁有人對其版權作品行使一系列受限制行為的獨有權利，包括複製該作品、向公眾發放該作品的複製品等；與此同時，《版權條例》亦載列了一系列豁免條文，訂明如屬允許作為，如為研究、私人研習、教育、批評、評論、報道時事、政府處理緊急事務、立法會程序、司法程序等目的，可合理使用他人的版權作品，而不會構成侵權行為。至於有關個別行為在某些情況下是否涉及侵犯版權，需視乎個案的實際情況而定。

對於有關警方於社交媒體發放的圖片，警方稱是人員環繞防騙吉祥物「提子」而構思及繪畫，並不涉及對任何著作進行複製、安排複製或發放任何其複製品；警方製作該圖片，旨在向公眾傳遞簡單易明的防騙信息，並鼓勵市民提醒身邊親友，其目的及性質均符合公眾利益。

警方稱針對近期騙案上升，會繼續推廣防騙吉祥物「提子」，期望以輕鬆手法將「提防騙子，由您開始，記得提醒身邊人！」的信息傳遞至社會不同階層。

https://www.hk01. com/社會新聞/550241

證明同黑警用緊同一個PR公司

都好想睇下邊一個撚樣為呢啲咁嘅仆街屎忽鬼 抄人風格

哦

訂明如屬允許作為

咁邊個允許你？
無問過人，偷人啲野做教育用途就唔算偷野？做賊大撚晒呀？

繼續講啦
俾全世界睇下你點講大話

個個侵權都話自己用嚟做教學用途咪無敵
黑警又自創法律又贏

但佢del咗post

教人屌閪就可以播翻版AV

你代表法律 喺香港梗係無犯法啦

想唔認？

明明哋認咗佢冇咁柒

依家一定人地錯，自己無錯既態度，柒出國際啦

自煮燃發

乜乜之刃
乜乜之呼吸
第幾式
一定冇參考過鬼滅啦可

責任全在__方

騙子出現了

日本仔已犯港區國安法

你話比d受歡迎既人抄就話啫，比你批臭名遠播既垃圾抄完，連原作個朵都臭埋點算？

大撚哂 吹咩

侵唔侵權就版權持有人話事既
你話無事就無事咩

好似黃玉郎自創降龍十八腿咁
無抄襲金庸降龍十八掌

死黑警真係好撚柒
又唔認有抄又要戴頭盔話法例容許

嫌你班死黑警個朵臭撚到飛天啫

咁都唔係叫抄

件衫唔同都可以R下既

件衫一樣款你點賴都無用架啦香港曱甴

黑社會係有自己既一套規矩

重要野要cap 圖，backup留底

髮型衣著抄到足
黑警講大話最叻

冇犯法做咩刪呀

推

做得出 真係唔敢認

比世界見識下香港黑警咪幾好

信你，只係巧合相同構圖姐

但係真喎
次次見咩教育交流用途24小時後刪除真係避哂版面

咁都唔係抄唔通原創咩屌你老母

黑警果然傳承支那人優良傳統
抄完人唔認仲話係自己創作

柒撚到提子
聽到都覺得好尷尬

喂做乜DEL POST呀???????????

鬼滅抄我地

抄襲就係抄襲

完美演繹將一個大話講十次就會變真

建議國安公署去日本拉人
日本高官煽動仇恨 企圖分裂國家

抄日本既作品用香港既法例 原來咁係得

傻閪黑警柒撚到

版權持有人有無追究？無既話點解話佢侵權

再嘈，
告埋《鬼滅之刃》作者 吾峠呼世晴 侵權

個格咁衰 衰左又唔認
唔好再問點解咁多人憎你地

我諗返起食環抄Johnny’s 個單
又係抄到勁低質

係囉，無抄又會成set出哂黎既

呢啲反而冇問題 好撚順眼
唯獨黑警嗰真係真係好撚核突

突發！！仆街死黑警pr侮辱鬼滅

#3 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

國安法 全宇宙 通用

X滅之刃, 4個字中3個 - 無抄
XX治郎 - 無抄
暗紅頭髮 + 額頭斑紋 - 無抄
XX呼吸 + XX 型 + 招式名 - 無抄
用武士刀 - 無抄
綠袍黑格 - 無抄

政府set 個咁既example
點樣先算抄?
海關以後打算點捉盜版?

留番出去出版商 講啦
係香港有炮冇用架

黑警幾時係教育機構？

針對黑警而已, 好快有D傻鳩出PO又話點解乜乜抄佢又唔見連登仔屌

唔好咁老土啦 驚謊

抄其他國家嘢就話自己法律豁免
人哋講吓你支那就干涉內政說三道四
啲狗隻快啲返去支那狗竇 真係好撚肉酸

咁佢要檢討吓啦 咁多政府部門都出 其他就人讚唯獨佢俾人屌
又話市民支持佢哋嘅

告埋高登音樂台侵犯版權咁又點計

亞州第一
柒

搵人翻譯做日文推tweet

香港警察利害呀，幫共產黨添煩添亂，搞到外交層面

警察唔會認錯

早兩個鐘仲睇到架喎

一時又講不涉抄襲，一時又話抄襲無罪（《版權條例》豁免教育用）

邏輯錯亂？ 思覺失調？

有冇侵權係你話事嘅咩？死撚開啦

無恥到呢...

展示出世界級嘅指鹿為馬

香港勁賊
知法犯法

即係政府拎人地國家D野隨便用係無問題?

公營機構好心啦

留返同日本講啦

真係嘔
唔道歉就以為可以保住黑警聲譽

騙子果然層出不窮 不過呃自己呃唔到人

小心POPO用國安法拉鳩你丫日本仔

有咩留返同三文魚講

啱啦 最緊要死撐
最好搞大佢
等班狗連日本都唔可以去

佢地話知識產權又係基本法腐乳

popo: 便宜莫貪
popo: 間pr 公司好平

將自己變做meme 嘅Pr 公司都幾勁

其實入唔到嘅
不過隻公仔真係唔係一般嘅柒

警謊

醜死怪

其實直接認二次創作咪好，係到要兜

教你老母育

符合國情

香港最大犯罪組織

無抄圖點認

問題係你用鬼滅係完全影衰人哋個名，我看到連鬼滅電影都唔想睇，仲以為鬼滅支持警察。

當人盲

自己偷人創作同版權

大大隻字寫住”騙滅之刃”咁都夠膽出篇咁既on9聲明...

格仔衫+刀+面疤痕+髮型+呼吸
柒到

屌你老母
漢奸黑警
精日媚外
陸出國際
有辱國體
漢奸賣國賊
豬狗不如
民族敗類
跳樑小丑
全國14億人屌你老母

讀毅進學人做教育

剛剛再睇過未del 仲係度

去日本拉人未

成班黑警精日漢奸
有藍貓唔睇睇鬼滅
應該捉去新疆再教育

厚面皮到極致

啱呀要同日本公司講

日本人咁怕事 算啦

咁應該係鬼滅抄你喎，有無諗住控告鬼滅？

基本法賦予狗PR抄襲不被起訴

其實講返自己係戲仿fair use咪得
反正只要無人告就冇事
驚西咩

而家大大聲咁話自己冇參考任何作品
柒到呢

好肉酸，繼續柒出國際

衰左仲係度死撐真係柒多幾錢重

鬼滅抄你粒提子抄到90%似而且用黎賺錢仲上緊畫喎，會唔會考慮申請禁制令禁播咗佢再慢慢告呀？

間嘢叫AD brownies
之前踢爆過做林鄭條政府維穩片

好撚柒啊咁都仲死口唔認

騙滅之刃
提子治郎

仲唔叫抄

你係咪有幻覺。。。

人做PR佢做PR

你地無做錯到

大陸會唔會話自己抄襲人

好撚柒..

抄喜洋洋藍貓冇所謂
而家抄日本漫畫就可恥啦
日本人甲午戰爭,八國聯軍,南京大屠殺,侵略釣魚島,殺咁多中國同胞
最近仲同美帝聯合軍演
軍國主義復僻昭然若揭
鬼滅怪力亂神,鼓吹暴力,實為軍國主義張目
主角斬「鬼」也好，「鬼」殺人也好，是咪似曾相識呢
不錯，就係當年南京大屠殺殺害平民場境
呢套動畫明顯係日本極右軍國主義者想毒害中國青年
香港黑警竟然協力滲透
實屬漢奸賣國行為
應以國安法逮捕

hkpopo: 責任全在日方

用咩鳩提子
用返冰毒啦死黑警

做得出又怕認，廢西

日本官員都知喇傻閪

有冇link 打算話因為香港警察用咗 所以覺得係象徵
所以唔睇套電影

敢做唔敢認?? 垃圾

係囉
便宜莫貪呀
版權都唔撚識買
人地台灣用黎政治宣傳俾足版權費

死黑警話係基本法腐乳你抄襲咪得lo

提子話你on9怕你嬲
死仆街狗真係唔撚知醜

粗暴干涉，責任都全在日方.....

你睇支國就知
版權是笑話，告返你轉頭仲得
港共緊隨支共

點解班狗唔話係二創/致敬要話係原創
盲嘅都睇得出冇可能係原創啦

咁黑警有冇認佢地係二創啊？冇啊！佢地話係自己構思啊！連講聲參考都冇啊！撐警唔撚係咁撐㗎！捐返入老母個臭閪窿啦柒頭！

太遲啦

竊書不能算偷

大家都睇到係抄
自己話唔係就得

我記得係唔同公司run
阿德係fevawork 嘅

講個笑話，香港警察

再嘈律政司告返鬼滅侵權，再迫套電影下架啊！

支那慣用手段

有無人知係幾分幾秒提及

你唔認就啱 比全世界都睇到你有幾野蠻無恥

根本係鬼滅抄我地阿蛇提子 🍇

又講大話，死唔肯認

驚察乜係教育局咩

提子呢個角色都好撚戇鳩

提防騙子

無落credit喎家陣
其實出版社告唔告你係睇佢會唔會得益架姐，假設一個作品幫到原作make到noise大收歡迎，原創梗係會衡量告佢同唔告邊樣會得益d先作出決定
可惜宜家侵犯版權既係惡名昭彰既「香港警察」，身為公營機構唔落CREDIT引用隔離國家既作品，我係原作者仲唔怕你整臭我個朵咩

佢地做任何壞事都唔認嫁啦

真係幾on9
咁都話冇

好撚想知到底係邊間公司幫班狗整

抄咗咪認囉
抄到咁撚似都又唔認
仲要係人都知係抄
柒都呢

咁又未必 阿德個pr感覺高幾班 起碼唔會用錯memes
班狗內循環請自己做咋下話

唔好啦！

可能就係PR公司

香港法例世界通用？

支那皇軍係咁

影印教科書自用唔係教學用途咩？

咪同支那一柒樣
轉頭告返香港負責鬼滅侵權添呀

國際過街老鼠唔係浪得虛名

用返任何人算啦

神魔否認抄p&d

原神否認抄Zelda

用錯不推
推返

以為否認就得慣撚咗

你咁都講得出
擺明係個套乜乜之刃抄我地香港黑警啦
估唔到日本仔已經發明左時光機
我地點鬥

日本作品關香港版權條例咩事

係日本教學用都要俾版權費 好似係

提你老母

冇問題架 支那抄咁多外國野都係咁

黑警係原創
日本嚴重違反國際法
鬼滅搬石頭砸自己隻腳

差佬夠否認殺人啦

愈係兜愈肉酸
但我大晒 吹咩

咁都唔叫抄....
光天化日之下都可以講大話
認下錯洗死咩屌你個嘴

好似支那咁 咩都唔認就得

CLS, 呢都諗住可以解釋到
Fuck 上腦

香港人真係噁心

習慣左冇計

提防騙子 由你開始
警察自己話自己 乜料呀

黑警一貫表現， 將黑講成白

有咩同個官解釋

未似d支人講話日本抄佢算好啦

留返同日本講

老闆叫我偷完野，同返佢講我老闆叫我咁做，所以冇問題

真係學撚晒chi na野

你老母係咪生少咗個腦俾你
你擘大你個屎眼睇吓有冇落Credit啦

你死啦 同修圖軟件老屈狗方

有咩同日本講啦

有撚del

海關當年幫DAB捉人好似唔係咁睇囉

你話冇就得, 咁即係唔怕比人告
支持日本仔告你

黑警都否認警黑合作㗎

係日本抄襲黑警
曰本已犯國安法
強烈譴責日本粗暴干預香港內政

咁又係 喺香港冇犯法

笑撚左 香港警察真係厚顏無恥

冇人講過唔俾你用,亦都冇人話你有錯
但開口埋口一來就話自己冇錯冇犯法,就ON9到不行

唔係人地針對你,而係係人都知你會自己衝出來柒

咁Pr 公司用人地嘅設計去比個客做教育用途
咁個pr有無犯法

笑死

幾驚你認衰撐你

咁講姐係有特權可以唔跟法律咁

日本犯左港區黨安法

學校可以用Disney 人物做教材，免費

抄還抄 唔認嗰下柒

讀書人的事，能算偷麼？
接連便是難懂的話，什麼「君子固窮」，什麼「者乎」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

版權條例豁免教育用

試下用改迪士尼公仔post睇下點

釘牌都似

唔認嗰下柒到

佢地慣咗係咁

無認同唔認都唔識分

柒多兩錢重

有咩問題
幅圖同黑警一樣咁柒，係一樣抵屌wor
道德上講，都係侵權
私怨上講，唔係大家都diu 所有政府部門都係支那走狗咩？
唔係好明大家Diu 黑警但撐呢幾張

屌你而家只係可以合法抄無人告撚到你咁解就當自己唔係炒

索性告番日本侵權啦

四個字: 柒出國際

日本仔
黑警唔認喎

抄之呼吸

應該咁講
拎出來二次創作喺日本係正常到不得了
問題只係狗名聲唔好兼夾唔肯認,仲要強調自己乜乜柒柒咪樣衰

你搞周庭,周庭搞返你咁解,抵黑警咁柒

波紋呼吸

幾撚無恥
真係得香港黑警先做得到

唔係好熟二次創作D條例
呢D叫做比較大型既機構唔買版權做二創真係OK?
你話Quote meme, 而meme 作者太多太個人追唔到我就get

後數

行內人都知間marketing agency 藍到仆街

連啲後生都藍

同埋你話狗名聲唔好兼夾唔肯認，咁只係講佢而家姐
我幾Care 大家一開始diu 佢既原因，我睇琴日D post 大家都係係道德高地用侵權打佢(周庭都係),但係今日呢個post 突然個個“我係見你黑警先搞你” “其他部門侵權ok”, 你最後個句都暗指周庭係為私怨發聲，我個人唔鐘意模糊焦點，覺得攻擊黑警既點前後一致好D。客觀D，大家用侵權呢D道德野打人，但表明自己係私怨L其實削弱左前者說服力亦減低左形象，雖然講正義image 好膠但係國際線就係玩image
心裏見到黑警仆街很爽可以，但唔洗宣之於口。係連登講都算，但唔好係Twitter 講
如有冒犯Sorly

侵權就係侵權 咩部門都係咁話
大機構要引用黎劣改麻煩先攞授權

黑警用咗版權條例教育目的豁免 即係間接承認抄襲囉

呢啲通常問過版權持有人之後版權持有人OK咗、同埋唔會出GOODS/其他有金錢收益嘅嘢影響佢地就OK

但班仆街無問過

用國安法拉9我

柒到

孔乙己

教育

竊書不算偷

我覺得二創本身其實係冇問題
差佬嘅反應真係只係柒
但問題出於授權方有權利俾唔俾人用自己嘢做二創

黑警俾日本人報哂上電視但其他部門冇，就表示只有黑警拎來用係concerned，其他冇

咁歸根究底係唔係因為周庭嘅影響力先會有呢個結果？絕對係

你咪同日本講囉唔洗同香港人講架, 鬼滅又唔係香港人畫

譯做日文俾日本仔睇下

咁快又新年啦咩又移花接木

狗嚟啫，唔撚識
不過次次都咁柒，係人都知啦

其他組織拎版權黎二次創作係有利作品發展

但黑警拎黎二次創作係損壞作品聲譽及發展

點解你地會覺得一樣

點樣否認 連圖都有

玩得二創好心就認咗先啦
要玩二創又唔撚夠膽認，廢柴

用香港法例討論日本侵權問題?
唔怪得支那班友都話冇問題啦

哈 呢啲post永遠唔會見到分化撚灰心撚出現

睇篇文相信佢係認左